{
  "categories": [
    "Storia",
    "Geografia",
    "Scienza",
    "Sport",
    "Arte",
    "Musica",
    "Cinema",
    "Letteratura"
  ],
  "questions": [
    {
      "id": 1,
      "category": "Scienza",
      "type": "text",
      "question": "Qual è l'elemento più abbondante nell'universo?",
      "answer": "Idrogeno"
  },
  {
      "id": 2,
      "category": "Scienza",
      "type": "boolean",
      "question": "L'acqua è composta da idrogeno e ossigeno?",
      "answer": "Vero"
  },
  {
      "id": 3,
      "category": "Scienza",
      "type": "text",
      "question": "Qual è il pianeta più grande del Sistema Solare?",
      "answer": "Giove"
  },
  {
      "id": 4,
      "category": "Scienza",
      "type": "text",
      "question": "Chi ha formulato la teoria della relatività?",
      "answer": "Albert Einstein"
  },
  {
      "id": 5,
      "category": "Scienza",
      "type": "boolean",
      "question": "Il DNA si trova nel nucleo delle cellule?",
      "answer": "Vero"
  },
  {
      "id": 6,
      "category": "Scienza",
      "type": "multiple",
      "question": "Qual è l'organo più grande del corpo umano?",
      "options": [
          "Cuore",
          "Fegato",
          "Pelle",
          "Cervello"
      ],
      "answer": "Pelle"
  },
  {
      "id": 7,
      "category": "Scienza",
      "type": "multiple",
      "question": "A quanti gradi Celsius l'acqua bolle a livello del mare?",
      "options": [
          "90°C",
          "100°C",
          "110°C",
          "120°C"
      ],
      "answer": "100°C"
  },
  {
      "id": 8,
      "category": "Scienza",
      "type": "multiple",
      "question": "Quale gas usiamo per respirare?",
      "options": [
          "Azoto",
          "Idrogeno",
          "Ossigeno",
          "Anidride carbonica"
      ],
      "answer": "Ossigeno"
  },
  {
      "id": 9,
      "category": "Scienza",
      "type": "boolean",
      "question": "La fotosintesi clorofilliana avviene nelle piante?",
      "answer": "Vero"
  },
  {
      "id": 10,
      "category": "Scienza",
      "type": "multiple",
      "question": "Qual è l'unità di misura della corrente elettrica?",
      "options": [
          "Volt",
          "Watt",
          "Ampere",
          "Ohm"
      ],
      "answer": "Ampere"
  },
  {
      "id": 11,
      "category": "Scienza",
      "type": "multiple",
      "question": "I diamanti sono fatti di quale elemento?",
      "options": [
          "Carbonio",
          "Silicio",
          "Oro",
          "Ferro"
      ],
      "answer": "Carbonio"
  },
  {
      "id": 12,
      "category": "Scienza",
      "type": "boolean",
      "question": "Il sole è una stella?",
      "answer": "Vero"
  },
  {
      "id": 13,
      "category": "Scienza",
      "type": "multiple",
      "question": "Qual è il pianeta più vicino al sole?",
      "options": [
          "Venere",
          "Marte",
          "Terra",
          "Mercurio"
      ],
      "answer": "Mercurio"
  },
  {
      "id": 14,
      "category": "Scienza",
      "type": "boolean",
      "question": "La forza di gravità sulla Luna è più forte che sulla Terra?",
      "answer": "Falso"
  },
  {
      "id": 15,
      "category": "Scienza",
      "type": "multiple",
      "question": "L'ozono è composto da quanti atomi di ossigeno?",
      "options": [
          "Due",
          "Tre",
          "Quattro",
          "Cinque"
      ],
      "answer": "Tre"
  },
  {
      "id": 16,
      "category": "Scienza",
      "type": "multiple",
      "question": "Chi ha scoperto la teoria dell'evoluzione?",
      "options": [
          "Albert Einstein",
          "Charles Darwin",
          "Isaac Newton",
          "Gregor Mendel"
      ],
      "answer": "Charles Darwin"
  },
  {
      "id": 17,
      "category": "Scienza",
      "type": "multiple",
      "question": "Qual è la velocità della luce nel vuoto?",
      "options": [
          "150.000 km/s",
          "200.000 km/s",
          "250.000 km/s",
          "300.000 km/s"
      ],
      "answer": "300.000 km/s"
  },
  {
      "id": 18,
      "category": "Scienza",
      "type": "boolean",
      "question": "I pinguini possono volare?",
      "answer": "Falso"
  },
  {
      "id": 19,
      "category": "Scienza",
      "type": "multiple",
      "question": "Quale strumento si usa per misurare i terremoti?",
      "options": [
          "Barometro",
          "Sismografo",
          "Termometro",
          "Igrometro"
      ],
      "answer": "Sismografo"
  },
  {
      "id": 20,
      "category": "Scienza",
      "type": "multiple",
      "question": "La Terra impiega quanti giorni per fare un giro intorno al Sole?",
      "options": [
          "180 giorni",
          "265 giorni",
          "365 giorni",
          "400 giorni"
      ],
      "answer": "365 giorni"
  },
  {
    "id": 21,
    "category": "Sport",
    "type": "multiple",
    "question": "Chi ha vinto il Pallone d'Oro nel 2021?",
    "options": [
        "Lionel Messi",
        "Cristiano Ronaldo",
        "Robert Lewandowski",
        "Karim Benzema"
    ],
    "answer": "Lionel Messi"
},
{
    "id": 22,
    "category": "Sport",
    "type": "multiple",
    "question": "Quale squadra ha vinto la Champions League nel 2020?",
    "options": [
        "Real Madrid",
        "Bayern Monaco",
        "Manchester City",
        "Paris Saint-Germain"
    ],
    "answer": "Bayern Monaco"
},
{
    "id": 23,
    "category": "Sport",
    "type": "multiple",
    "question": "Chi è il tennista con più titoli del Grande Slam nella storia?",
    "options": [
        "Rafael Nadal",
        "Roger Federer",
        "Novak Djokovic",
        "Pete Sampras"
    ],
    "answer": "Novak Djokovic"
},
{
    "id": 24,
    "category": "Sport",
    "type": "multiple",
    "question": "In quale sport si usa un 'putter'?",
    "options": [
        "Golf",
        "Tennis",
        "Baseball",
        "Hockey"
    ],
    "answer": "Golf"
},
{
    "id": 25,
    "category": "Sport",
    "type": "multiple",
    "question": "Quanti minuti dura una partita di basket NBA?",
    "options": [
        "40",
        "48",
        "50",
        "60"
    ],
    "answer": "48"
},
{
    "id": 26,
    "category": "Sport",
    "type": "multiple",
    "question": "Quale nazione ha vinto più Coppe del Mondo di calcio?",
    "options": [
        "Brasile",
        "Germania",
        "Italia",
        "Argentina"
    ],
    "answer": "Brasile"
},
{
    "id": 27,
    "category": "Sport",
    "type": "multiple",
    "question": "Chi detiene il record di punti segnati in una singola partita NBA?",
    "options": [
        "Michael Jordan",
        "LeBron James",
        "Kobe Bryant",
        "Wilt Chamberlain"
    ],
    "answer": "Wilt Chamberlain"
},
{
    "id": 28,
    "category": "Sport",
    "type": "multiple",
    "question": "Quale squadra ha vinto più Super Bowl nella storia?",
    "options": [
        "Dallas Cowboys",
        "Pittsburgh Steelers",
        "New England Patriots",
        "San Francisco 49ers"
    ],
    "answer": "New England Patriots"
},
{
    "id": 29,
    "category": "Sport",
    "type": "multiple",
    "question": "Quale pilota ha vinto più titoli di Formula 1?",
    "options": [
        "Ayrton Senna",
        "Lewis Hamilton",
        "Michael Schumacher",
        "Sebastian Vettel"
    ],
    "answer": "Michael Schumacher e Lewis Hamilton"
},
{
    "id": 30,
    "category": "Sport",
    "type": "multiple",
    "question": "In quale anno si sono svolte le prime Olimpiadi moderne?",
    "options": [
        "1892",
        "1896",
        "1900",
        "1924"
    ],
    "answer": "1896"
},
{
    "id": 31,
    "category": "Sport",
    "type": "multiple",
    "question": "Chi ha vinto il Tour de France nel 2021?",
    "options": [
        "Primož Roglič",
        "Tadej Pogačar",
        "Egan Bernal",
        "Jonas Vingegaard"
    ],
    "answer": "Tadej Pogačar"
},
{
    "id": 32,
    "category": "Sport",
    "type": "multiple",
    "question": "Quale squadra ha vinto il maggior numero di campionati italiani di calcio (Serie A)?",
    "options": [
        "Inter",
        "Juventus",
        "Milan",
        "Roma"
    ],
    "answer": "Juventus"
},
{
    "id": 33,
    "category": "Sport",
    "type": "multiple",
    "question": "Chi ha vinto il Mondiale di calcio 2018?",
    "options": [
        "Germania",
        "Brasile",
        "Francia",
        "Argentina"
    ],
    "answer": "Francia"
},
{
    "id": 34,
    "category": "Sport",
    "type": "multiple",
    "question": "Qual è la distanza ufficiale di una maratona?",
    "options": [
        "38,195 km",
        "40,195 km",
        "42,195 km",
        "44,195 km"
    ],
    "answer": "42,195 km"
},
{
    "id": 35,
    "category": "Sport",
    "type": "multiple",
    "question": "Quale squadra ha vinto il Mondiale di rugby nel 2019?",
    "options": [
        "Nuova Zelanda",
        "Inghilterra",
        "Sudafrica",
        "Australia"
    ],
    "answer": "Sudafrica"
},
{
    "id": 36,
    "category": "Sport",
    "type": "multiple",
    "question": "Quale sport è noto per il 'Grand Slam'?",
    "options": [
        "Golf",
        "Tennis",
        "Baseball",
        "Pallavolo"
    ],
    "answer": "Tennis"
},
{
    "id": 37,
    "category": "Sport",
    "type": "multiple",
    "question": "Quanti giocatori ci sono in una squadra di pallavolo?",
    "options": [
        "5",
        "6",
        "7",
        "8"
    ],
    "answer": "6"
},
{
    "id": 38,
    "category": "Sport",
    "type": "multiple",
    "question": "Chi ha segnato il gol decisivo nella finale di Champions League 2014 tra Real Madrid e Atlético Madrid?",
    "options": [
        "Cristiano Ronaldo",
        "Gareth Bale",
        "Sergio Ramos",
        "Ángel Di María"
    ],
    "answer": "Gareth Bale"
},
{
    "id": 39,
    "category": "Sport",
    "type": "multiple",
    "question": "In quale sport si usa una mazza e una pallina su un campo erboso?",
    "options": [
        "Baseball",
        "Golf",
        "Cricket",
        "Hockey su prato"
    ],
    "answer": "Hockey su prato"
},
{
    "id": 40,
    "category": "Sport",
    "type": "multiple",
    "question": "Quale nazione ha ospitato le Olimpiadi del 2008?",
    "options": [
        "Grecia",
        "Cina",
        "Regno Unito",
        "Brasile"
    ],
    "answer": "Cina"
},
{
  "id": 41,
  "category": "Storia",
  "type": "boolean",
  "question": "L'Impero Romano d'Occidente cadde nel 476 d.C.?",
  "answer": "Vero"
},
{
  "id": 42,
  "category": "Storia",
  "type": "multiple",
  "question": "Chi fu il primo imperatore di Roma?",
  "options": ["Augusto", "Nerone", "Cesare", "Traiano"],
  "answer": "Augusto"
},
{
  "id": 43,
  "category": "Storia",
  "type": "boolean",
  "question": "La Rivoluzione Francese iniziò nel 1789?",
  "answer": "Vero"
},
{
  "id": 44,
  "category": "Storia",
  "type": "multiple",
  "question": "Quale esploratore scoprì l'America nel 1492?",
  "options": ["Cristoforo Colombo", "Vasco da Gama", "Amerigo Vespucci", "Ferdinando Magellano"],
  "answer": "Cristoforo Colombo"
},
{
  "id": 45,
  "category": "Storia",
  "type": "boolean",
  "question": "La Prima Guerra Mondiale iniziò nel 1914?",
  "answer": "Vero"
},
{
  "id": 46,
  "category": "Storia",
  "type": "multiple",
  "question": "Chi era il presidente degli Stati Uniti durante la Guerra Civile Americana?",
  "options": ["Abraham Lincoln", "George Washington", "Theodore Roosevelt", "Thomas Jefferson"],
  "answer": "Abraham Lincoln"
},
{
  "id": 47,
  "category": "Storia",
  "type": "boolean",
  "question": "La Grande Muraglia è stata costruita dalla Cina?",
  "answer": "Vero"
},
{
  "id": 48,
  "category": "Storia",
  "type": "multiple",
  "question": "Chi era il re di Francia durante la Rivoluzione Francese?",
  "options": ["Luigi XVI", "Carlo Magno", "Luigi XIV", "Filippo II"],
  "answer": "Luigi XVI"
},
{
  "id": 49,
  "category": "Storia",
  "type": "boolean",
  "question": "Il Titanic affondò nel 1912?",
  "answer": "Vero"
},
{
  "id": 50,
  "category": "Storia",
  "type": "multiple",
  "question": "Quale evento segnò l'inizio della Seconda Guerra Mondiale?",
  "options": ["L'invasione della Polonia", "L'attacco a Pearl Harbor", "Il Trattato di Versailles", "La marcia su Roma"],
  "answer": "L'invasione della Polonia"
},
{
  "id": 51,
  "category": "Storia",
  "type": "boolean",
  "question": "Niccolò Machiavelli scrisse 'Il Principe'?",
  "answer": "Vero"
},
{
  "id": 52,
  "category": "Storia",
  "type": "boolean",
  "question": "L'antica città di Troia esisteva davvero?",
  "answer": "Vero"
},
{
  "id": 53,
  "category": "Storia",
  "type": "multiple",
  "question": "Chi guidò la Rivoluzione russa del 1917?",
  "options": ["Lenin", "Stalin", "Trotsky", "Gorbaciov"],
  "answer": "Lenin"
},
{
  "id": 54,
  "category": "Storia",
  "type": "boolean",
  "question": "Cleopatra VII fu l'ultimo faraone d'Egitto?",
  "answer": "Vero"
},
{
  "id": 55,
  "category": "Storia",
  "type": "multiple",
  "question": "Quale paese ha lanciato il primo satellite nello spazio?",
  "options": ["Unione Sovietica", "Stati Uniti", "Cina", "Germania"],
  "answer": "Unione Sovietica"
},
{
  "id": 56,
  "category": "Storia",
  "type": "boolean",
  "question": "Benito Mussolini era il dittatore italiano durante la Seconda Guerra Mondiale?",
  "answer": "Vero"
},
{
  "id": 57,
  "category": "Storia",
  "type": "boolean",
  "question": "Napoleone Bonaparte è morto nel 1821?",
  "answer": "Vero"
},
{
  "id": 58,
  "category": "Storia",
  "type": "boolean",
  "question": "L'Impero Romano ha avuto due capitali dopo il 330 d.C.?",
  "answer": "Vero"
},
{
  "id": 59,
  "category": "Storia",
  "type": "boolean",
  "question": "La Magna Carta è stata firmata nel 1215?",
  "answer": "Vero"
},
{
  "id": 60,
  "category": "Storia",
  "type": "multiple",
  "question": "Chi ha scoperto la penicillina?",
  "options": ["Alexander Fleming", "Louis Pasteur", "Robert Koch", "Edward Jenner"],
  "answer": "Alexander Fleming"
},
{
  "id": 61,
  "category": "Geografia",
  "type": "multiple",
  "question": "Qual è la capitale del Canada?",
  "options": ["Toronto", "Ottawa", "Vancouver", "Montreal"],
  "answer": "Ottawa"
},
{
  "id": 62,
  "category": "Geografia",
  "type": "boolean",
  "question": "Il fiume più lungo del mondo è l'Amazzonia?",
  "answer": "Falso"
},
{
  "id": 63,
  "category": "Geografia",
  "type": "multiple",
  "question": "Quale continente è il più popoloso?",
  "options": ["Africa", "Asia", "Europa", "America"],
  "answer": "Asia"
},
{
  "id": 64,
  "category": "Geografia",
  "type": "multiple",
  "question": "Qual è il deserto più grande del mondo?",
  "options": ["Gobi", "Kalahari", "Sahara", "Atacama"],
  "answer": "Sahara"
},
{
  "id": 65,
  "category": "Geografia",
  "type": "multiple",
  "question": "Qual è il monte più alto d'Europa?",
  "options": ["Monte Bianco", "Monte Elbrus", "Monte Rosa", "Monti Urali"],
  "answer": "Monte Elbrus"
},
{
  "id": 66,
  "category": "Geografia",
  "type": "boolean",
  "question": "L'Australia è un continente?",
  "answer": "Vero"
},
{
  "id": 67,
  "category": "Geografia",
  "type": "multiple",
  "question": "Qual è la capitale del Giappone?",
  "options": ["Osaka", "Kyoto", "Tokyo", "Nagoya"],
  "answer": "Tokyo"
},
{
  "id": 68,
  "category": "Geografia",
  "type": "boolean",
  "question": "Il Mar Morto è in realtà un mare?",
  "answer": "Falso"
},
{
  "id": 69,
  "category": "Geografia",
  "type": "multiple",
  "question": "In quale paese si trova Machu Picchu?",
  "options": ["Messico", "Perù", "Colombia", "Cile"],
  "answer": "Perù"
},
{
  "id": 70,
  "category": "Geografia",
  "type": "multiple",
  "question": "Qual è il paese più grande del mondo?",
  "options": ["USA", "Cina", "Russia", "Canada"],
  "answer": "Russia"
},
{
  "id": 71,
  "category": "Geografia",
  "type": "boolean",
  "question": "Il Polo Sud si trova in Antartide?",
  "answer": "Vero"
},
{
  "id": 72,
  "category": "Geografia",
  "type": "multiple",
  "question": "Quale città è conosciuta come 'la città eterna'?",
  "options": ["Atene", "Roma", "Parigi", "Istanbul"],
  "answer": "Roma"
},
{
  "id": 73,
  "category": "Geografia",
  "type": "multiple",
  "question": "In quale paese si trova il Grand Canyon?",
  "options": ["USA", "Messico", "Canada", "Argentina"],
  "answer": "USA"
},
{
  "id": 74,
  "category": "Geografia",
  "type": "boolean",
  "question": "Il fiume Po è il più lungo d'Italia?",
  "answer": "Vero"
},
{
  "id": 75,
  "category": "Geografia",
  "type": "multiple",
  "question": "Quale oceano bagna la costa orientale degli Stati Uniti?",
  "options": ["Pacifico", "Indiano", "Atlantico", "Artico"],
  "answer": "Atlantico"
},
{
  "id": 76,
  "category": "Geografia",
  "type": "multiple",
  "question": "Qual è la montagna più alta d'Africa?",
  "options": ["Monte Kenya", "Kilimangiaro", "Ruwenzori", "Drakensberg"],
  "answer": "Kilimangiaro"
},
{
  "id": 77,
  "category": "Geografia",
  "type": "boolean",
  "question": "Il deserto del Gobi si trova in Asia?",
  "answer": "Vero"
},
{
  "id": 78,
  "category": "Geografia",
  "type": "multiple",
  "question": "Qual è il paese più piccolo del mondo?",
  "options": ["San Marino", "Liechtenstein", "Monaco", "Vaticano"],
  "answer": "Vaticano"
},
{
  "id": 79,
  "category": "Geografia",
  "type": "boolean",
  "question": "Il Rio delle Amazzoni attraversa il Brasile?",
  "answer": "Vero"
},
{
  "id": 80,
  "category": "Geografia",
  "type": "multiple",
  "question": "Qual è la capitale della Corea del Sud?",
  "options": ["Seul", "Busan", "Incheon", "Daegu"],
  "answer": "Seul"
},
    {
      "id": 81,
      "category": "Arte",
      "type": "text",
      "question": "Chi ha dipinto la Gioconda?",
      "answer": "Leonardo da Vinci"
    },
    {
      "id": 82,
      "category": "Arte",
      "type": "multiple",
      "question": "Quale movimento artistico è associato a Vincent van Gogh?",
      "options": [
        "Impressionismo",
        "Espressionismo",
        "Post-impressionismo",
        "Cubismo"
      ],
      "answer": "Post-impressionismo"
    },
    {
      "id": 83,
      "category": "Arte",
      "type": "text",
      "question": "Quale tecnica di pittura utilizza piccoli puntini di colore per formare un'immagine?",
      "answer": "Pointillismo"
    },
    {
      "id": 84,
      "category": "Arte",
      "type": "boolean",
      "question": "Il realismo è un movimento artistico nato nel XX secolo?",
      "answer": "Falso"
    },
    {
      "id": 85,
      "category": "Arte",
      "type": "text",
      "question": "Chi ha dipinto 'La Notte Stellata'?",
      "answer": "Vincent van Gogh"
    },
    {
      "id": 86,
      "category": "Arte",
      "type": "multiple",
      "question": "Quale artista è celebre per il dipinto 'Il bacio'?",
      "options": [
        "Gustav Klimt",
        "Edvard Munch",
        "Henri Matisse",
        "Pablo Picasso"
      ],
      "answer": "Gustav Klimt"
    },
    {
      "id": 87,
      "category": "Arte",
      "type": "text",
      "question": "Chi ha realizzato il celebre dipinto 'Guernica'?",
      "answer": "Pablo Picasso"
    },
    {
      "id": 88,
      "category": "Arte",
      "type": "multiple",
      "question": "Quale stile artistico, caratterizzato da forme geometriche e colori primari, è esemplificato dalle opere di Piet Mondrian?",
      "options": [
        "Cubismo",
        "Futurismo",
        "Neoplasticismo",
        "Realismo"
      ],
      "answer": "Neoplasticismo"
    },
    {
      "id": 89,
      "category": "Arte",
      "type": "boolean",
      "question": "L'arte rinascimentale ha avuto origine in Italia?",
      "answer": "Vero"
    },
    {
      "id": 90,
      "category": "Arte",
      "type": "text",
      "question": "Qual è il nome del famoso scultore che ha realizzato il David?",
      "answer": "Michelangelo"
    },
    {
      "id": 91,
      "category": "Arte",
      "type": "multiple",
      "question": "A quale corrente artistica è associato Salvador Dalí?",
      "options": [
        "Surrealismo",
        "Impressionismo",
        "Rinascimento",
        "Barocco"
      ],
      "answer": "Surrealismo"
    },
    {
      "id": 92,
      "category": "Arte",
      "type": "multiple",
      "question": "Chi ha dipinto 'L'urlo'?",
      "options": [
        "Edvard Munch",
        "Gustav Klimt",
        "Francis Bacon",
        "René Magritte"
      ],
      "answer": "Edvard Munch"
    },
    {
      "id": 93,
      "category": "Arte",
      "type": "text",
      "question": "Quale tecnica di incisione prevede l'uso di una lastra di rame e l'azione di un acido?",
      "answer": "Acquaforte"
    },
    {
      "id": 94,
      "category": "Arte",
      "type": "boolean",
      "question": "Il cubismo ha rivoluzionato la prospettiva tradizionale in pittura?",
      "answer": "Vero"
    },
    {
      "id": 95,
      "category": "Arte",
      "type": "text",
      "question": "Quale scultore francese è celebre per la statua 'Il Pensatore'?",
      "answer": "Auguste Rodin"
    },
    {
      "id": 96,
      "category": "Arte",
      "type": "boolean",
      "question": "Il Rinascimento fu un periodo di grande innovazione artistica in Europa?",
      "answer": "Vero"
    },
    {
      "id": 97,
      "category": "Arte",
      "type": "multiple",
      "question": "Quale movimento artistico è noto per l'uso di oggetti di consumo e immagini della cultura pop?",
      "options": [
        "Dadaismo",
        "Pop Art",
        "Futurismo",
        "Espressionismo"
      ],
      "answer": "Pop Art"
    },
    {
      "id": 98,
      "category": "Arte",
      "type": "boolean",
      "question": "L'arte moderna comprende opere create tra il 1860 e il 1970?",
      "answer": "Vero"
    },
    {
      "id": 99,
      "category": "Arte",
      "type": "text",
      "question": "Chi è stato il principale esponente del movimento artistico della Pop Art?",
      "answer": "Andy Warhol"
    },
    {
      "id": 100,
      "category": "Arte",
      "type": "text",
      "question": "Chi ha dipinto 'La Notte Stellata'?",
      "answer": "Vincent van Gogh"
    }, {
      "id": 101,
      "category": "Musica",
      "type": "multiple",
      "question": "Chi è l'autore della canzone 'Bohemian Rhapsody'?",
      "options": [
        "The Beatles",
        "Queen",
        "The Rolling Stones",
        "Led Zeppelin"
      ],
      "answer": "Queen"
    },
    {
      "id": 102,
      "category": "Musica",
      "type": "text",
      "question": "Chi è il 'Re del Pop'?",
      "answer": "Michael Jackson"
    },
    {
      "id": 103,
      "category": "Musica",
      "type": "multiple",
      "question": "Quale di questi strumenti è a corda?",
      "options": [
        "Pianoforte",
        "Violino",
        "Flauto",
        "Sassofono"
      ],
      "answer": "Violino"
    },
    {
      "id": 104,
      "category": "Musica",
      "type": "boolean",
      "question": "Ludwig van Beethoven era cieco?",
      "answer": "Falso"
    },
    {
      "id": 105,
      "category": "Musica",
      "type": "text",
      "question": "Quale band ha scritto l'album 'The Dark Side of the Moon'?",
      "answer": "Pink Floyd"
    },
    {
      "id": 106,
      "category": "Musica",
      "type": "multiple",
      "question": "Chi ha composto 'Le quattro stagioni'?",
      "options": [
        "Bach",
        "Mozart",
        "Vivaldi",
        "Beethoven"
      ],
      "answer": "Vivaldi"
    },
    {
      "id": 107,
      "category": "Musica",
      "type": "text",
      "question": "Chi è il cantante dei Rolling Stones?",
      "answer": "Mick Jagger"
    },
    {
      "id": 108,
      "category": "Musica",
      "type": "boolean",
      "question": "La chitarra è uno strumento a fiato?",
      "answer": "Falso"
    },
    {
      "id": 109,
      "category": "Musica",
      "type": "text",
      "question": "Qual è il nome del primo album dei Beatles?",
      "answer": "Please Please Me"
    },
    {
      "id": 110,
      "category": "Musica",
      "type": "multiple",
      "question": "Chi ha scritto l'opera 'La Traviata'?",
      "options": [
        "Puccini",
        "Verdi",
        "Rossini",
        "Donizetti"
      ],
      "answer": "Verdi"
    },
    {
      "id": 111,
      "category": "Musica",
      "type": "text",
      "question": "Chi è il fondatore dei Nirvana?",
      "answer": "Kurt Cobain"
    },
    {
      "id": 112,
      "category": "Musica",
      "type": "boolean",
      "question": "Elvis Presley è nato in Inghilterra?",
      "answer": "Falso"
    },
    {
      "id": 113,
      "category": "Musica",
      "type": "multiple",
      "question": "Quale di questi è un genere musicale?",
      "options": [
        "Cubismo",
        "Rinascimento",
        "Jazz",
        "Barocco"
      ],
      "answer": "Jazz"
    },
    {
      "id": 114,
      "category": "Musica",
      "type": "text",
      "question": "Chi ha scritto la canzone 'Imagine'?",
      "answer": "John Lennon"
    },
    {
      "id": 115,
      "category": "Musica",
      "type": "multiple",
      "question": "Quale cantante è noto per l'album 'Like a Virgin'?",
      "options": [
        "Madonna",
        "Britney Spears",
        "Lady Gaga",
        "Mariah Carey"
      ],
      "answer": "Madonna"
    },
    {
      "id": 116,
      "category": "Musica",
      "type": "boolean",
      "question": "Il pianoforte ha 88 tasti?",
      "answer": "Vero"
    },
    {
      "id": 117,
      "category": "Musica",
      "type": "text",
      "question": "Chi ha scritto l'inno nazionale italiano?",
      "answer": "Goffredo Mameli"
    },
    {
      "id": 118,
      "category": "Musica",
      "type": "multiple",
      "question": "Quale band è famosa per la canzone 'Stairway to Heaven'?",
      "options": [
        "Queen",
        "Pink Floyd",
        "Led Zeppelin",
        "The Doors"
      ],
      "answer": "Led Zeppelin"
    },
    {
      "id": 119,
      "category": "Musica",
      "type": "text",
      "question": "Chi ha scritto la colonna sonora di 'Il Padrino'?",
      "answer": "Nino Rota"
    },
    {
      "id": 120,
      "category": "Musica",
      "type": "boolean",
      "question": "Il clarinetto è uno strumento a fiato?",
      "answer": "Vero"
    },{
      "id": 121,
      "category": "Cinema",
      "type": "multiple",
      "question": "Chi ha diretto il film 'Inception'?",
      "options": [
        "Christopher Nolan",
        "Steven Spielberg",
        "Martin Scorsese",
        "Ridley Scott"
      ],
      "answer": "Christopher Nolan"
    },
    {
      "id": 122,
      "category": "Cinema",
      "type": "boolean",
      "question": "Il film 'Titanic' è uscito nel 1997?",
      "answer": "Vero"
    },
    {
      "id": 123,
      "category": "Cinema",
      "type": "text",
      "question": "In quale film Tom Hanks interpreta il personaggio di Forrest Gump?",
      "answer": "Forrest Gump"
    },
    {
      "id": 124,
      "category": "Cinema",
      "type": "multiple",
      "question": "Chi ha vinto l'Oscar come miglior attore nel 2020?",
      "options": [
        "Leonardo DiCaprio",
        "Joaquin Phoenix",
        "Brad Pitt",
        "Tom Hanks"
      ],
      "answer": "Joaquin Phoenix"
    },
    {
      "id": 125,
      "category": "Cinema",
      "type": "boolean",
      "question": "Il film 'The Matrix' è stato diretto da Joel ed Ethan Coen?",
      "answer": "Falso"
    },
    {
      "id": 126,
      "category": "Cinema",
      "type": "text",
      "question": "Chi ha interpretato il ruolo di Jack Dawson in 'Titanic'?",
      "answer": "Leonardo DiCaprio"
    },
    {
      "id": 127,
      "category": "Cinema",
      "type": "multiple",
      "question": "Quale film ha vinto l'Oscar come miglior film nel 2019?",
      "options": [
        "Green Book",
        "Roma",
        "The Favourite",
        "Bohemian Rhapsody"
      ],
      "answer": "Green Book"
    },
    {
      "id": 128,
      "category": "Cinema",
      "type": "boolean",
      "question": "Il film 'Gladiator' ha vinto 5 premi Oscar?",
      "answer": "Vero"
    },
    {
      "id": 129,
      "category": "Cinema",
      "type": "text",
      "question": "Chi ha scritto e diretto il film 'Pulp Fiction'?",
      "answer": "Quentin Tarantino"
    },
    {
      "id": 130,
      "category": "Cinema",
      "type": "multiple",
      "question": "In quale anno è uscito il film 'Avatar' di James Cameron?",
      "options": [
        "2005",
        "2008",
        "2010",
        "2009"
      ],
      "answer": "2009"
    },
    {
      "id": 131,
      "category": "Cinema",
      "type": "boolean",
      "question": "Nel film 'Il Signore degli Anelli', Gandalf è interpretato da Ian McKellen?",
      "answer": "Vero"
    },
    {
      "id": 132,
      "category": "Cinema",
      "type": "text",
      "question": "Qual è il nome del personaggio principale nel film 'The Godfather'?",
      "answer": "Vito Corleone"
    },
    {
      "id": 133,
      "category": "Cinema",
      "type": "multiple",
      "question": "Chi ha interpretato il ruolo di Joker nel film 'The Dark Knight'?",
      "options": [
        "Jared Leto",
        "Heath Ledger",
        "Jack Nicholson",
        "Tom Hardy"
      ],
      "answer": "Heath Ledger"
    },
    {
      "id": 134,
      "category": "Cinema",
      "type": "boolean",
      "question": "Il film 'La La Land' ha vinto sei premi Oscar?",
      "answer": "Vero"
    },
    {
      "id": 135,
      "category": "Cinema",
      "type": "text",
      "question": "Chi ha diretto il film 'Schindler's List'?",
      "answer": "Steven Spielberg"
    },
    {
      "id": 136,
      "category": "Cinema",
      "type": "multiple",
      "question": "Chi ha vinto il premio Oscar come miglior attrice nel 2019?",
      "options": [
        "Nicole Kidman",
        "Charlize Theron",
        "Renée Zellweger",
        "Scarlett Johansson"
      ],
      "answer": "Renée Zellweger"
    },
    {
      "id": 137,
      "category": "Cinema",
      "type": "boolean",
      "question": "Il film 'Jurassic Park' è basato su un libro di Michael Crichton?",
      "answer": "Vero"
    },
    {
      "id": 138,
      "category": "Cinema",
      "type": "text",
      "question": "Qual è il nome del regista del film 'Inglourious Basterds'?",
      "answer": "Quentin Tarantino"
    },
    {
      "id": 139,
      "category": "Cinema",
      "type": "multiple",
      "question": "In quale film recita il personaggio di Darth Vader?",
      "options": [
        "Star Wars: A New Hope",
        "The Empire Strikes Back",
        "Return of the Jedi",
        "The Phantom Menace"
      ],
      "answer": "Star Wars: A New Hope"
    },
    {
      "id": 140,
      "category": "Cinema",
      "type": "boolean",
      "question": "Il film 'Forrest Gump' è basato su un libro di Winston Groom?",
      "answer": "Vero"
    },
    {
      "id": 141,
      "category": "Letteratura",
      "type": "multiple",
      "question": "Chi ha scritto 'Il Grande Gatsby'?",
      "options": [
        "Ernest Hemingway",
        "F. Scott Fitzgerald",
        "William Faulkner",
        "John Steinbeck"
      ],
      "answer": "F. Scott Fitzgerald"
    },
    {
      "id": 142,
      "category": "Letteratura",
      "type": "boolean",
      "question": "'Don Chisciotte' è stato scritto da Miguel de Cervantes?",
      "answer": "Vero"
    },
    {
      "id": 143,
      "category": "Letteratura",
      "type": "text",
      "question": "Chi è l'autore di 'I Promessi Sposi'?",
      "answer": "Alessandro Manzoni"
    },
    {
      "id": 144,
      "category": "Letteratura",
      "type": "multiple",
      "question": "Chi ha scritto '1984'?",
      "options": [
        "Aldous Huxley",
        "George Orwell",
        "Ray Bradbury",
        "J.R.R. Tolkien"
      ],
      "answer": "George Orwell"
    },
    {
      "id": 145,
      "category": "Letteratura",
      "type": "boolean",
      "question": "'Orgoglio e Pregiudizio' è stato scritto da Charlotte Brontë?",
      "answer": "Falso"
    },
    {
      "id": 146,
      "category": "Letteratura",
      "type": "text",
      "question": "Chi ha scritto 'Il Processo'?",
      "answer": "Franz Kafka"
    },
    {
      "id": 147,
      "category": "Letteratura",
      "type": "multiple",
      "question": "Chi ha scritto 'Moby Dick'?",
      "options": [
        "Herman Melville",
        "Mark Twain",
        "H.G. Wells",
        "Jack London"
      ],
      "answer": "Herman Melville"
    },
    {
      "id": 148,
      "category": "Letteratura",
      "type": "boolean",
      "question": "'Il giovane Holden' è stato scritto da J.D. Salinger?",
      "answer": "Vero"
    },
    {
      "id": 149,
      "category": "Letteratura",
      "type": "text",
      "question": "Chi ha scritto 'La Metamorfosi'?",
      "answer": "Franz Kafka"
    },
    {
      "id": 150,
      "category": "Letteratura",
      "type": "multiple",
      "question": "Chi ha scritto 'Le affinità elettive'?",
      "options": [
        "Hermann Hesse",
        "Johann Wolfgang von Goethe",
        "Friedrich Nietzsche",
        "Thomas Mann"
      ],
      "answer": "Johann Wolfgang von Goethe"
    },
    {
      "id": 151,
      "category": "Letteratura",
      "type": "boolean",
      "question": "'Il Signore degli Anelli' è stato scritto da C.S. Lewis?",
      "answer": "Falso"
    },
    {
      "id": 152,
      "category": "Letteratura",
      "type": "text",
      "question": "Chi ha scritto 'Frankenstein'?",
      "answer": "Mary Shelley"
    },
    {
      "id": 153,
      "category": "Letteratura",
      "type": "multiple",
      "question": "Chi ha scritto 'Anna Karenina'?",
      "options": [
        "Fëdor Dostoevskij",
        "Lev Tolstoj",
        "Anton Čechov",
        "Nikolaj Gogol"
      ],
      "answer": "Lev Tolstoj"
    },
    {
      "id": 154,
      "category": "Letteratura",
      "type": "boolean",
      "question": "'Guerra e Pace' è stato scritto da Lev Tolstoj?",
      "answer": "Vero"
    },
    {
      "id": 155,
      "category": "Letteratura",
      "type": "text",
      "question": "Chi ha scritto 'Il Capitale'?",
      "answer": "Karl Marx"
    },
    {
      "id": 156,
      "category": "Letteratura",
      "type": "multiple",
      "question": "Chi ha scritto 'Cime tempestose'?",
      "options": [
        "Jane Austen",
        "Emily Brontë",
        "Charlotte Brontë",
        "Mary Shelley"
      ],
      "answer": "Emily Brontë"
    },
    {
      "id": 157,
      "category": "Letteratura",
      "type": "boolean",
      "question": "'Il Conte di Montecristo' è stato scritto da Alexandre Dumas?",
      "answer": "Vero"
    },
    {
      "id": 158,
      "category": "Letteratura",
      "type": "text",
      "question": "Chi ha scritto 'Il Piccolo Principe'?",
      "answer": "Antoine de Saint-Exupéry"
    },
    {
      "id": 159,
      "category": "Letteratura",
      "type": "multiple",
      "question": "Chi ha scritto 'Il Maestro e Margherita'?",
      "options": [
        "Boris Pasternak",
        "Mikhail Bulgakov",
        "Aleksandr Solzhenicyn",
        "Ivan Turgenev"
      ],
      "answer": "Mikhail Bulgakov"
    },
    {
      "id": 160,
      "category": "Letteratura",
      "type": "boolean",
      "question": "'Il Gattopardo' è stato scritto da Giuseppe Tomasi di Lampedusa?",
      "answer": "Vero"
    }
  ]
}
